科大MAE絕對係地球上最ON9嘅Department

得$7500 畢直，諗住砌到架載8個人上天嘅飛機出嚟，發夢啦屌。

我FYP要含撚了

玩完secret玩連登

叫你班老細坐上你架野，睇下邊個驚D

極大wingspan
加個mini piston engine 諗唔諗得過
500KG payload 未計部機，MTOW 起碼600KG
$7500真係得? 美金都未必得啦

唔得，所以佢一開始個project descrption 係話砌模型飛機，之後我就中左伏揀左呢個FYDP。之後，第一次開會就話，吾~我諗我o地唔會砌模型飛機架啦，大家要設計一部載到8個人嘅飛機出嚟，可以係水上同陸上升降，你o地要諗埋架機嘅市場定位係咩。

按比例得唔得
Btw 如果唔係FYP都幾得意
Btw 可以用x-plane 做simulation model

仆街，屌那星，中伏了。UST啲傻閪電腦根本support唔到呢個project scale。

我o地用左OPENVSP 做最原初嘅飛機設計。

$7500 輕條球整唔整到

SORRY 熱氣球

I see
Lift ratio 同control effectiveness 點
好奇問
利申 PPL holder

邊個professor?
我我係佢未改名前都做過一個都係好バカ既FYDP........
7500蚊，做個係X plane既simulation model就得。

General Description:
Insufficient land area has often imposed limitations in airport development. As such, some areas are
not easily accessible by air. One implication is that travels can only be done via land or water, which
prolongs the travel time. In most cases, this involves some rural areas where the infrastructures are
not very well-developed, and/or where the geographical terrains are too challenging to even build a
pad for VTOL air vehicles. Under such a circumstance, it is even more imperative to enable air travels
to carry critical logistics such as medical supplies, food, and even sick patients.
In this regard, a low-payload, low-altitude amphibious aircraft is proposed. The seaplane will adopt a
novel design with unconventional configurations, new structural and material technologies, and
alternative energy sources (e.g., batteries). Thinking out of the box is key in this project. Students and
faculty advisors would have fun exploring this unchartered field, while learning about the many
aspects of aircraft design. Indeed, designing unconventional configurations for future aircraft is the
current “big thing” in the field and many researches have been underway all over the world. However,
this project will be even more interesting due to its unique takeoff and landing modes, as well as the
mission scope.
This project is multidisciplinary in nature, which requires a larger group of students than other FYDP.
Students will be divided into sub teams working on aircraft design, structures, control,
energy/propulsive system, and aeroacoustics. On top of that, all sub teams must be able to work
together and manage the seamless interaction between the different disciplines. This project would
serve as a nice platform to experiment with unorthodox ideas, and to make it work.
Scope of Work:
1. Identify the scopes of flight missions
◦ flight altitudes (below 500m)
◦ flight mission ranges (short-medium distance, < 1000 km)
◦ payload (number of passengers)
2. Propose several aircraft configurations (focus will be on unconventional configurations)
3. Propose novel energy sources for the vehicle
4. Perform design analyses to identify the best option among all candidates
5. Build the aircraft models
6. Perform testing and experiments

原本以為砌架model plane出嚟就交到貨。
但係依家個project scope 就係係咁sim野係咁sim野。而老闆永遠都唔會同我o地講想要咩simulation results，一味就係度話要我o地有d simulation result出到嚟。

ust d傻閪機，click一click 就lag 10幾秒，sim 條春咩。

X plane 會幫到你，認真
你import 個model 落去會出曬啲performance 比你

Lift to 乜野 ratio ==>係VSP 入面畫個model ，撳制===>出一大堆parameters ===> 求其select 兩個(y axis vs x axis) ===>自動plot 個graph 俾你

control ===>同樣，面畫個model ，撳制===>出一大堆control coefficients ===> 塞返落longitudinal EOM同lateral EOM 嘅transfer function ===>select right PID controller

X plane sim唔sim到 機翼機身嘅pressure distribution 同 內部結構受力狀況？

Pressure distribution 同differences 有
內部結構應該無
唔熟

75000都未必得

留名學野

而我今個sem主要負責果part，係要為架機設計一對hydrofoil

上個sem 諗住做d 同hydrofoil 有關嘅experiment，想問civil 果邊借water tunnel，俾人reject左，之後今個sem 諗住自己屌個water tunnel 出嚟做實驗，但係到E家呢個moment 個water tunnel 仲係唔work。之前同老闆傾，老闆: 你都已經洗左錢同砌左舊野出嚟啦，點都要諗下點樣用到舊野，我俾到唯一嘅意見就係你去同你D groupmates傾下，諗下點用到舊野。

就完SEM了，個water tunnel 仲有好多問題解決唔到，呢鋪真係跳菇都唔掂。